羅素兄弟談漫威電影反映特朗普時代的政治局勢：它們能幫助觀眾做出更好的選擇

積極與串流媒體合作的導演檔羅素兄弟（Russo Brothers），近日正忙於替他們執導的 Apple TV+ 小說改編新片《迷途之心》（Cherry）進行宣傳，而在接受《衛報》（The Guardian）專訪時，討論的話題不免俗也帶到了他們過去執導的四部漫威電影。

從《美國隊長 2：酷寒戰士》（Captain America：The Winter Soldier）到《復仇者聯盟：終局之戰》（Avengers：Endgame），羅素兄弟認為，他們經手的漫威作品皆涵蓋了不同程度的政治主題，而對他們而言，後兩部的《復仇者聯盟》電影特別受到近年美國政治局勢的影響。

弟弟喬羅素（Joe Russo）認為，這些電影很大程度是在反映這個國家在過去這四年來所發生的事情：「基於某些原因，在英國和美國，有些糟糕的人成為了我們全體的代表，這影響我們集體的心理健康，而這全都糟糕地反映在我們的品格表現上。」喬羅素繼續表示：「我們堅信，這些電影的影響力之大，以至於它們可以潛在地幫助人們做出更好的決策。我們認為它們真的是非常適時的強大工具。」。

相較於後續的兩部《復仇者聯盟》電影，探討體制與自由的《酷寒戰士》與《美國隊長 3：英雄內戰》（Captain America：Civil War）其政治色彩明顯較為濃厚，普遍來講，觀眾不會特別將《復仇者聯盟：無限之戰》（Avengers：Infinity War）與《終局之戰》看作反映政治的電影，但解讀百百種，而羅素兄弟也表明他們確實放進了這樣的隱喻，那麼或許我們也能用不同的角度進行討論。

在英國和美國，有些糟糕的人成為了我們全體的代表，這影響我們集體的心理健康，而這全都糟糕地反映在我們的品格表現上

收皮啦

荷里活班人幾乎都係垃圾黎

爆谷片就爆谷片啦，懶有深度